減脂一問

最近幾個月小弟愛上左健身，咁就認真做左4,5個月到，由體脂25%減到宜家目測18%到。本身諗住減到15%到or減埋lower abs個少少脂肪就會開始bulk大隻d，問題係宜家冇access去任何gym (lockdown)，最少仲有3個禮拜先可以去翻gym。 咁我聽人講話如果你個training volume降低左 (好似我宜家係home workout)，本身已經會有potential muscle loss，再加上我宜家因為減脂caloric deficit緊，就會再lose多d muscle，咁我係咪應該食翻maintenance 維持住唔好比佢有咁多muscle loss，等有得去翻gym先再繼續減？

推

如果屋企有dumbbell盡量都要keep做，因為停gym太耐肌肉一定會流失

Protein一定唔可以少，每日都要食番足個量

我有keep住用resistance band啊， 但係好難track volume，protein我日日都食足170g，問題係我應唔應該食caloric deficit or maintaenance calorie先好d？

我覺得係可以maintance，記得食足protein weight*2.2左右
如果你減脂期製造calories deflict時間都有4-6 weeks or above，可以食翻夠TDEE當diet break，畀身體慢慢適應下先。
到Gym Room開翻，你再睇下BF揀想開波Bulk定想再Cut，或者做Lean Bulk都可以！

咁我想問下如果我宜家繼續減脂會唔會有muscle loss？（或者應該咁講，會唔會好significant）其實我自己最想係繼續減脂快快趣減到15%就bulk，奈何見到有人話如果停gym又caloric deficit有機會會好多muscle loss先猶豫左
唔該你先

push

Muscle loss有可能會有，但唔會好明顯。記得睇過一份report講過肌肉嘅流失講緊要2-3個月完全唔做任何weight training先會有肉眼所見明顯嘅流失。因此食夠protein好緊要～
利申：試過一個月緊靠home workout減脂，肌肉量冇變到，都係因為食夠protein

唔該哂ching

上Athlean X
阿jeff幫到你

之前hea做咗2年個陣有睇